# OpenClassrooms - Parcours développeur web - Projet 5 - Construisez un site e-commerce

## Scénario

Félicitations ! Vous avez été recruté en tant que développeur front-end par Orinoco, une entreprise de commerce en ligne. 

Son credo ? Se démarquer des grands site e-commerce comme Amazon en créant des applications thématiques ne vendant qu’un seul groupe de produits. Il y a par exemple Oribook pour les livres ou Oritextil pour les vêtements.

Vos compétences en développement web et votre personnalité ont plu à Paul, le fondateur de l’entreprise.

Dans un premier temps, Paul souhaite créer un premier MVP pour démontrer le fonctionnement de ses applications à ses investisseurs.

L’équipe est constituée de Jeanne, développeuse back-end travaillant sur les API et vous, pour la partie front-end.

À votre arrivée, vous trouvez un mail de Paul dans votre boîte mail.

>De: Paul 
>
>À: vous
>
>---
>
>**Objet : Bienvenue !**
>
>Bonjour et bienvenue chez Orinoco ! J’espère que tu te plairas parmi nous. J’ai vraiment hâte de montrer ce MVP aux investisseurs. Il faut qu’on les rassure car ils misent sur nous. :)
>
>Jeanne s’occupera du back-end et toi du front.
>
>Avec l’équipe, on a déjà pas mal bossé sur le cahier du MVP. Cela te fera une bonne base pour avancer. Tu trouveras en pièce jointe les spécifications.
>
>N'hésite pas à venir me voir si tu as la moindre question, ma porte est toujours ouverte.
>
>Paul
>
>Fondateur de Orinoco
>
>Spécifications Orinoco
>
Paul vous envoie également des messages sur le système de messagerie instantanée de l’entreprise pour vous apporter quelques précisions complémentaires.

 
>Paul > Hello, comme je sais que tu débutes, voici quelques informations qui pourront t’aider pour réaliser le front de l’application. TU vas avoir besoin de deux fonctionnalités JavaScript pour mener à bien ta missions. localStorage pour le panier et les paramètres de requête de l’URL pour la page « produit ». 
>Moi > Super, merci ! 
>Paul > Je souhaiterais également que tu réalises un plan de tests pour montrer comment l’application devrait être testée. 
>Moi > Est-ce que tu souhaites un format particulier pour le plan de tests ? 
>Paul > Je te laisse libre choix pour le format du plan de tests. 
>Moi > Ok ! C’est parti alors !


Vous gardez en tête toutes ces informations et attaquez le développement immédiatement.

## Livrables

* Le **lien** vers un dépôt Git public contenant le code de l'application web.
* * Le mentor et l'évaluateur doivent être en mesure de cloner le référentiel, d'ouvrir index.html, d'utiliser l'application entièrement opérationnelle et de confirmer que n’importe quel input utilisateur est validé.
* Un **plan de tests**.

>Pour faciliter votre passage au jury, déposez sur la plateforme, dans un dossier nommé “P5_nom_prenom”, tous les livrables du projet. Chaque livrable doit être nommé avec le numéro du projet et selon l'ordre dans lequel il apparaît, par exemple “P5_01_lienGithub”, “P5_02_plantests”, et ainsi de suite.

## Soutenance

La soutenance, d’une durée maximum de 30 minutes, se déroulera en deux parties :

### Partie 1 – 20 minutes : Simulation d'une réunion professionnelle.

*L’évaluateur jouera le rôle de Paul, le fondateur d’Orinoco (il pourra vous interrompre pour vous poser des questions).*

* [~ 20 minutes] Vous réaliserez une présentation de votre application. 

### Partie 2 – 10 minutes : Retour sur la soutenance

* Échange de questions/réponses : l’évaluateur pourra revenir sur certains points pour vous questionner sur vos choix.
* L’évaluateur vous fera un retour sur votre prestation en soutenance.

Vous vous demandez par où commencer ? Suivez nos conseils dans cette video pour vous organiser et faire le point avant votre première session de mentorat !

[video](https://player.vimeo.com/video/486452404?color=7451eb)

## Compétences évaluées

* Créer un plan de test pour une application
* Interagir avec un web service avec JavaScript
* Valider des données issues de sources externes
* Gérer des événements JavaScript
